遇到火災究竟能不能往頂樓跑

我以前是個到旅館、KTV、電影院都會看逃生路線的人，
但近幾年幾乎沒有注意這些事，
直到這次錢櫃火災再次提醒了我。

也讓很多人在版上討論很多遇到火災 該做什麼不該做什麼，
我覺得這些討論都是很好的
很多人在各篇文都有po 林金宏主講的影片

我當初看完也覺得受益良多，
所以再次推薦給大家，
不要因為影片長度而忽略對自己最重要的資訊。

原po問說能不能往樓上跑

在這部影片中15:00開始有講到為什麼不建議往上逃
我也很疑惑為什麼有人會說要往上
第一個影片的留言有人提到可能跟以前的時空背景有關

我也覺得的確有可能以前某些情況是適用的，
但現在就我的生活環境來說
往上逃絕對不是最佳選擇